# Лабораторна робота №2. Алгоритмічна декомпозиція. Прості алгоритми обробки даних
Мета: Набути навичок використання декомпозиції та написання алгоритмів обробки даних

## 1 Вимоги
### 1.1	Розробник
- Костін Артем Сергійович
- Студент групи КІТ-120Б
- Дата розробки: 1 листопада 2021

### 1.2 Загальне завдання
- Розробити та продемонструвати програму мовою Java в середовищі Eclipse для вирішення прикладної задачі за номером, що відповідає збільшеному на одиницю залишку від ділення на 10 зменшеного на одиницю номера студента в журналі групи.
- Для визначення вхідних даних використовувати генератор псевдовипадкових чисел (java.util.Random) та забезпечити циклічне (принаймні десять ітерацій) знаходження результату рішення прикладної задачі.
- Забезпечити виведення до консолі відповідних значень вхідних даних та результатів обчислень у вигляді таблиці.
- Застосувати функціональну (процедурну) декомпозицію і забезпечити рішення прикладної задачі за допомогою відповідних методів.
- Забороняється використання даних типу String та масивів при знаходженні рішення прикладної задачі.

### 1.3 Задача
- Знайти суму всіх парних і суму всіх непарних цифр в десятковому запису 8-значного цілого числа.

---

## 2 Опис програми

### 2.1 Засоби ООП
- Декомпозиція - метод, що дозволяє замінити вирішення одного великого завдання рішенням серії менших завдань

### 2.2 Ієрархія та структура класів
**Структура проекту**

```
kostin02
├── BytePair.java
├── Main.java
└── package-info.java
```

### 2.3 Важливі фрагменти програми
**Призначення та структура розроблених методів**

```java
public static void main(String[] args)
```

Призначення: головна функція

Опис роботи:
- Вирішує головне та індивідуальне завдання. Детальніше про алгоритм розв’язання кожного завдання можна дізнатись із розділу 2.3 Важливі елементи програми

Аргументи:
- args - Параметри командного рядка

---

```java
public static void performTask()
```

Призначення: Вирішує головне та індивідуальне завдання

Опис роботи:
- Створення змінних
- Отримання псевдо-випадкового 8-значного числа
- Додавання нулів, якщо число має менше ніж 8 цифр
- Аналіз числа
- Виведення результату

---

```java
public static void addToCorresponding(BytePair result, byte digit)
```

Призначення: Додає цифру до відповідної змінної класу

Опис роботи:
- Перевіряє цифу на парність
- Додає цифру до відповідної змінної

Аргументи:
- result Пара сум парних на непарних чисел
- digit Цифра для аналізу

---

```java
public static BytePair parseDigitsParity(long number)
```

Призначення: Отримує суму парних та непарних цифр числа

Опис роботи:
- Створення змінних
- Отримання останньої цифри числа
- Інверсія числа в залежності від його розміру
- Отримання суми парних та непарних цифр числа

Аргументи:
- time_str Рядок, який треба перевірити

---

**Розроблені класи**

Клас BytePair подано на рисунку 1

![](assets/byte_pair.png)

Рисунок 1 - Клас BytePair

## 3 Варіанти використання
Для демонстрації результатів кожної задачі використовується виконання програми у консолі. На рисунку 2 зображені результати роботи програми

![](assets/result.png)

Рисунок 2 - Результати роботи програми

---

## Висновки
Набув навичок написання програм, що використовують алгоритмічну декомпозицію
